多选

1. 当我们在Photoshop中建立新图像时，可以为图像设定;

A 图像的名称

B 图像的大小

C 图像的色彩模式

D 图像的存储格式









答案:A,B,C



2. 当我们在Photoshop中建立新图像时，可以为图像的背景进行哪几种设定;

A White

B Foreground Color

C Background Color

D Transparent









答案:A,C,D



3. Photoshop中下列有关参考线描述正确的是：

A 必须在打开标尺的状态下才可以设置参考线

B 在使用移动工具的状态下，按住Alt键的同时单击或拖动参考线，就可以改变参考线的方向

C 参考线的颜色是不可以改变的

D 参考线是可以设置成虚线的









答案:B,D



4. Photoshop中在Swatches(色板)和Color(颜色)调板中都可以改变工具箱中前景色和背景色，那么下面描述正确的是：

A 在默认的情况下可以改变工具箱中的前景色

B 在Swatches调板中按住Alt键可以改变背景色

C 在Color调板中按住Ctrl键可以改变背景色

D 在Swatches调板中按住Alt键可以删除色块









答案:A,D



5. Photoshop中下面对EyedropperTool(吸管工具)描述正确的是：

A 吸管工具可以从图像中取样来改变前景色和背景色

B 在默认情况下是改变前景色

C 如果按住Alt键，可以改变背景色

D 如果按住Ctrl键，可以改变背景色









答案:A,B,C



6. Photoshop中下面对于“图像大小”与“画布大小”命令间的区别，描述不正确的是下面哪一项。

A “画布大小”命令不可以改变图像分辨率，而“图像大小”则可以

B “图像大小”命令可以在改变图像长宽比时，改变图像的画面，而“画布大小”不可以

C “图像大小”命令可以在不损失像素的情况下缩小图像，而“画布大小”命令则不可以

D “图像大小”命令无法扩展画布，而“画布大小”命令可以









答案:A,C



7. Photoshop中要缩小当前文件的视图，可以执行哪些操作?

A 选择缩放工具单击图像

B 选择缩放工具同时按住Alt键单击图像

C 按Ctrl+-键

D 在状态栏最左侧的文本框中输入一个小于当前数值的显示比例数值









答案:B,C,D



8. 可以为Photoshop图像添加哪些注释?

A 图像注释

B 动画注释

C 文字注释

D 语音注释









答案:C,D



9. Photoshop中“合并拷贝”操作，对于下列哪些图层有效。

A 隐藏图层

B 处于某图层组中的图层

C 被锁定的图层

D 背景图层









答案:B,C,D



10. Photoshop中下面对于“图像大小”叙述正确的是哪几项。

A 使用“图像大小”命令可以在不改变图像像素数量的情况下，改变图像的尺寸。

B 使用“图像大小”命令可以在不改变图像尺寸的情况下，改变图像的分辨率。

C 使用“图像大小”命令，不可能在不改变图像像素数量及分辨论的情况下，改变图像的尺寸。

D 使用“图像大小”命令可以设置在改变图像像素数量时，Photoshop计算插值像素的方式。









答案:A,B,C,D



11. Photoshop中相对于CMYK模式，在RGB模式中工作具有哪些优点?

A 能够使用更多命令与工具

B 节省内存，提高运行效率

C 保留更多的颜色信息

D 印刷清晰









答案:A,B,C



12. Photoshop中默认情况下只有一个颜色通道的颜色模式包括哪些?

A 位图模式

B 灰度模式

C 双色调模式

D 索引模式









答案:A,B,C,D



13. 在Photoshop中更改图像视图，可以执行哪些操作。

A 使用“信息”控制面板

B 使用“导航器”控制面板

C 利用抓手工具拖动

D 利用缩放工具单击









答案:B,C,D



14. Photoshop中当使用以下哪些工具时，我们可以通过Info(信息)调板了解相关信息?

A MarqueeTool(规则选框工具)

B CropTool(裁切工具)

C MeasureTool(度量工具)

D TypeTool(文本工具)









答案:A,B,C



15. Photoshop中如何在Brush(笔刷)调板中删除新建的画笔?

A 按住Ctrl键并单击画笔图标

B 按住Alt键并单击画笔图标

C 在笔刷调板右上角的弹出菜单中选择“DeleteBrush”命令

D 将画笔图标直接拖到笔刷调板右下角的垃圾桶图标上









答案:B,C,D



16. Photoshop中下列哪些选项是绘图工具所共有的?

A Bitmap位图

B Grayscale灰度

C RGB

D CMYK









答案:A,C,D



17. Photoshop中下面有关CloneStampTool(仿制图章工具)的使用描述正确的是

A 仿制图章工具只能在本图像上取样并用于本图像中

B 仿制图章工具可以在任何一张打开的图像上取样，并用于任何一张图像中

C 仿制图章工具一次只能确定一个取样点

D 在使用仿制图章工具的时候，可以改变画笔的大小









答案:B,C,D



18. Photoshop中下面有关HealingBrushTool(修复画笔工具)的使用描述正确的是

A 修复画笔工具可以修复图像中的缺陷，并能使修复的结果自然溶入原图象

B 在使用修复画笔工具的时候，要先按住Ctrl键来确定取样点

C 如果是在两个图像之间进行修复，那么要求两幅图像具有相同的色彩模式

D 在使用修复画笔工具的时候，可以改变画笔的大小









答案:A,C,D



19. Photoshop中下面有关NewSnapshot(快照)命令的使用，描述正确的是：

A 快照可以保留整个工作过程中的某一个状态

B 在默认情况下，当我们打开一个新图像的时候，就会在历史记录调板中建立一个新快照

C 快照是可以被存储的

D 最多只能建立3次快照









答案:A,B



20. Photoshop中下面有关CropTool(裁切)工具的使用，描述正确的是：

A 裁切工具可以按照你所设定的长度、宽度和分辨率来裁切图像

B 裁切工具只能改变图像的大小

C 裁切框是不可以旋转的

D 要想取消裁切框，可以按键盘上的ESC键









答案:A,D



21. Photoshop中Transform(变换)命令可以对以下哪些对象操作?

A 图层中选取的部分区域

B Alpha通道

C 图层蒙板

D 背景层









答案:A,B,C



22. Photoshop中如果要对多个图层中的对象(背景层除外)，同时使用Transform(变换)命令，那么应该如何操作?

A 将这些图层放到一个LayerSet(图层文件夹)中

B 将这些图层链接起来

C 将这些图层中的对象用一个选择区域框选中

D 将这些图层合并到背景层中









答案:A,B



23. Photoshop中Transform(变换)命令可以进行哪些操作变形?

A Scale(缩放)

B Rotate(旋转)

C Perspective(透视)

D Crop(裁切)









答案:A,B,C



24. Photoshop中历史调板无法记录下面哪些操作。

A 选择“选择-全选”命令

B 选择“视图-放大”命令

C 选择“编辑-清除-全部”命令

D 选择“图像-直方图”命令









答案:B,C,D



25. Photoshop中对于一个已录制完成的动作，下列哪些叙述是正确的。

A 动作中命令的顺序是可以被改变的

B 双击动作中命令在弹出的对话框中修改参数，可以改变动作中该命令的参数

C 可以通过设置，使动作运行时跳过某些操作步骤

D 可以通过一个命令使所有命令逆序运行









答案:A,B,C



26. Photoshop中颜色取样器工具所确定的取样点，在切换为下列哪些工具时会消失。

A 吸管工具

B 抓手工具

C 文字工具

D 矩形选择工具









答案:C,D



27. Photoshop中在使用仿制图章工具时，虽然有一个正确的取样点，但在使用此工具操作后，无法得到需要复制的图像，造成此现象的原因可能是下列哪几项。

A 此工具的颜色模式选择不正确

B 此工具的不透明度为0%

C 存在一个选择区域，但此选择区域不在当前操作的区域

D “用于所有图层”未被选中，而且当前图层的取样点处为透明像素









答案:A,B,C,D



28. Photoshop中存在选区的情况下，如果按Alt键单击路径调板上的“从选区建立工作路径”按钮，并在弹出的对话框中输入一个数值，可以确定所建立的路径与选区的逼近程度，对此叙述正确的是哪几项。

A 数值越大，得到的路径越逼近于选区的形状

B 数值越小，得到的路径越逼近于选区的形状

C 此数值的上限为100

D 此数值的下限为0.5









答案:B,D



29. Photoshop中下面哪些操作，能够将路径转换成为相应的选区。

A 在路径被选中的情况下，按Ctrl+Enter键

B 按Ctrl键单击路径调板上的路径缩览图

C 在路径被选中的情况下，按数字小键盘上的Enter键

D 将路径缩览图拖至用路径做为选区载入按钮上









答案:A,B,D



30. Photoshop中当前图像中存在有一个选择区域，但“编辑”菜单中的“填充”命令无法被激活，其原因可能是下列哪几项。

A 选区太小了

B 当前选择的图层是一个隐藏的图层

C 当前选择图层是文字图层

D 当前选择的是一个图层组









答案:B,C,D

